L'Oreal裁員過百人

法國化妝及護膚品牌歐萊雅(L’Oréal)的香港業務擬計劃重組，涉及減少在港經營的品牌及需要裁員，粗略估算削減至少逾百名員工。集團主席及營運總監余寶珍(Eva Yu)今日（21日）向全體員工交代香港團隊架構調整事宜，受顧客迅速轉移至網上購物，公司架構須作相應改變。公司內部電郵中雖未提及「裁員」字眼，惟已有L’Oréal員工向本報確認因公司重組，昨日已被裁。

法國化妝及護膚品牌集團L’Oréal的香港業務擬計劃重組，涉及減少在港經營的品牌及需要裁員。

【新增集團回應】法國化妝及護膚品牌歐萊雅(L’Oréal)的香港業務擬計劃重組，涉及減少在港經營的品牌及需要裁員，粗略估算削減至少逾百名員工。集團主席及營運總監余寶珍(Eva Yu)今日（21日）向全體員工交代香港團隊架構調整事宜，受顧客迅速轉移至網上購物，公司架構須作相應改變。公司內部電郵中雖未提及「裁員」字眼，惟已有L’Oréal員工向本報確認因公司重組，昨日已被裁。

相關新聞：【逃走他鄉】十個移英生活個案分享樂與悲 全面拆解稅制搵工福利Q&A

歐萊雅香港集團今日下午回覆本報查詢時承認公司內部架構需因應市況作相應調整。

本報獲得L’Oréal香港主席及營運總監余寶珍向全體員工發出的內部電郵。電郵中指，自肺炎疫情爆發前，公司去年起已觀察到香港顧客接觸集團品牌產品的途徑，以及消費行為迅速轉移至網上，認為這一改變未來會持續，並且更快速地呈現。公司需要就三大方向作出改變：品牌團隊架構調整、集中擁有專門技能或專業知識的人手，及重整品牌組合及分店，以迎合瞬間轉變的消費行為，令部門間工作更有效率，同時集中資源在潛在增長較大的主要品牌和分店上。因此，部分現有職位將不再適用於轉變後的公司架構。

雖然內部電郵中未有提及「裁員」字眼，惟上述業務重組無疑牽涉削減人手。本報得到L’Oréal員工確認，因上述重組而被裁。據了解，因業務重組而進行的裁員昨日起開始，每個品牌的主管連同一名人力資源部同事逐一約見受影響的員工。一名被裁員工表示，L’Oréal香港旗下每一個品牌團隊由15至20名員工組成，當中包括負責市場推廣、培訓、線上業務、公關傳訊、銷售等同事，其所屬品牌昨日裁走5至6人，昨日被裁員工估計約50至60人，橫跨不同部門和職級，料每一個品牌是次需裁減三分之一人手，即約5至6名員工，約見被裁員工程序料維持約一星期，昨日受影響的員工主要來自負責本地市場(local market office)的部門。另該名員工預期，將有品牌團隊全部被裁，以配合公司重整品牌組合。據內部電郵，集團表示未來數天，各品牌團隊將向員工交代更多集團轉變的細節。

歐萊雅香港集團回覆本報查詢時指，因應本地零售市場環境及顧客消費模式的轉變，歐萊雅香港有限公司需就公司內部架構作出相應調整。目前公司正專注於內部員工的溝通工作。公司未有透露是次架構調整將削減多少人手。

據L’Oréal網頁，集團於香港營運20個品牌，除核心品牌L’Oréal，亦包括為人熟悉的shu uemura、Maybelline、Lancôme等，以每個品牌團隊由15至20名員工組成計算，估計公司後勤員工至少300人。若每品牌團隊削減三分一人手，估計受影響員工至少達100人。

L’Oréal疑無申請「保就業」
該名員工表示，事先已聽聞集團沒有申請「保就業」計劃，原本於今年7月進行的員工表現評估及免費獲贈集團產品的活動均延遲至8月，認為種種跡象反映集團對裁員一事早有準備，惟員工卻全無心理準備，事出突然，認為公司在公佈重組消息及安撫員工情緖方面有改善空間。翻查政府已公佈的首輪「保就業」的獲批僱主名單，未有發現相關L’Oréal的公司名稱。L’Oréal回覆本報查詢時未有回應有否參與首輪「保就業」計劃。

翻查同類型的公司，部分化妝及護膚品牌集團有申請首輪「保就業」，意味未來3個月不得裁員。經營韓國護膚品牌Laneige、化妝品牌Etude House的AmorePacific、法國護膚品牌L'occitane，以及美國化妝及護膚品牌Estée Lauder均有申請，6至8月期間分別取得1,402萬、610萬及3,150萬元資助，期間員工人數需分別保持499人、275人及1,165人。

奶共集團

諗起有件垃圾連名都唔敢講

d化妝妹會唔會出黎做G

正常啦 唔通賺唔到錢又冇客都唔炒人咩

How much for the mk g

聽講好景半年就有十萬bonus

之前見有個絲打話做makeup專櫃
平時一個月都有三萬
出bonus都成十萬起
我開頭真係唔多信
但日日係條街咁多蝗蟲
特別咩崇光一田大減價
你去一轉就知幾好生意

而家越來越多實體鋪零售發現網上賣除笨有精
連鎖集團cut實體店遲早會發生 而家借勢裁埋

條EVA YU咁既樣做到化妝公司老細

有無炒HR, IT 同 FM狗

班 化妝品 sales 轉去賣咩 ?

賣夜 3萬蚊 無限中出呀

個老闆肯接受蘋果訪問
對年輕人評價又 OK

唔算藍嘛 ?

Hi L'Oreal Corp Comm

收公司錢出post得條片加兩句野毫無誠意同說服力，難怪炒咁多人

FM係咩?

設施管理部/Facility Management (你當簡稱: Admin)

即係肉類切割員同豬肉佬既分別

笑撚死

出嚟做show啫，我唔信間公司係香港office文化搞到咁，佢一d 責任都冇。

法資公司

Office 文化點

真係好搞笑
名都唔敢開，人地第日報紙登哂出黎啦

千鳩幾人公司都唔敢響朵

141又多幾十個新會員

肉金價格急劇下降本地薑激戰「陀地」

連埋低薪花紅十幾個

底薪+佣金+花紅
年薪輕鬆50-60萬

邊件垃圾post
想笑下

有間MNC今日炒人

法資MNC員工爆料

係
幾年前之前單方面取消咗何韻詩個街頭演唱會

奶共公司

法國護膚品品牌Lancôme原於5月底公布邀請香港歌手何韻詩合辦小型音樂會。不過，Lancôme受到大陸網民及媒體怪責後，急發聲明重申何韻詩並非代言人，其後更單方面取消音樂會。

罷買左依個集團好多年

佢咁既年紀算係咁啦
唔通搵個fg靚女做老細咩
同埋佢係老細唔係model

發脂公司

旗下Lancôme 政治審查 單方面取消hocc音樂會

Fat checked?

L’Oréal 會唔會炒mt

Hi 你係36樓？

Lancôme

唔止
中國loreal 總部比共產黨員入侵左

loreal group跪左
仲比共黨入侵

ptt 入面有埋新聞link

炒到星期五

ching想幫公司搵邊個係度?

CEO同HR係咪最安全

LM唔一定安全掛. 因為LOCAL
因為TR同APAC都係法國佬. 點會郁自己人

L’Oréal好撚多臭西，炒哂就啱啦

其實炒咩部門

Lancome個....

唉

咩都炒d

想食花生

炒得遲喇啲咁既垃圾

Sorry罷買左

想屌！

More

HR都比人炒左

藍絲唔怒買？

幫阿公搵

估唔到。。以為beauty industry 會影響細啲 起碼比fashion industry 好

land完你入team再炒 咁咪唔係炒mt 囉

少咗支那人 加上 網購方便 是兩大主因

幾時撤出香港
番大陸搵食啦

正常 BV Gucci Chanel都陰啲陰啲咁栽

呢句真

L'Oreal全公司都係女，仲有少量Gay佬，全部都係臭西 正常人唔會入呢啲公司，除非係臭西

李私煙

全女班，個辦公室文化一定好恐怖

做得化妝呢行都係臭西

Sales 最仆街

仲有裁員潮

點解要炒人
因為政府搞第三波
因為有班藍屍要玩群p 大爆發
搞到收緊政策 市道冇人消費 唔睇好前景 要炒人

炒多三百人
網上銷售賺仲多

乜仲有人用loreal咩

就算冇人用L’Oréal都總有人有用佢旗下嘅其他牌子

TR有無炒人？

retail都唔好景，仲要做luxury brand嗰啲都死死哋，今年年頭去Kering group見工，個CFO話成個group生意差唔到數，嗰陣都係1月頭，未爆武肺，只有社運，可想而知而家luxury brand條數有幾差，講緊上半年條數都唔到，唔係諗住下半年會追到全年target r ma

扮良心公司

其實舊年都開始差啦 d商場成日早收
你睇下一個新城市幾多間舖係loreal group
仲要最貴果行舖位

今日有無炒人？

好似無消息

聽講有 但非office

office 都有

炒sales support, corp comm 呢D non-profit center ?

係，所有non profit 都有人被炒，我今日都番咗公司

有間MNC...

咁爆 炒大粒定細粒?

自從佢取消咗HOCC 演唱會，佢所有其他brand 嘅產品都無買過

藍到黑嘅lancome炒哂成個department 未